module.exports = [
    { pregunta: "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?", respuesta: "Mercurio" },
    { pregunta: "¿Quién pintó la Mona Lisa?", respuesta: "Leonardo da Vinci" },
    { pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?", respuesta: "Océano Pacífico" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Japón?", respuesta: "Tokio" },
    { pregunta: "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?", respuesta: "1969" },
    { pregunta: "¿Cuál es el elemento químico con el símbolo 'O'?", respuesta: "Oxígeno" },
    { pregunta: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", respuesta: "Gabriel García Márquez" },
    { pregunta: "¿Cuál es el animal terrestre más grande del mundo?", respuesta: "Elefante africano" },
    { pregunta: "¿Qué país tiene la mayor cantidad de islas en el mundo?", respuesta: "Suecia" },
    { pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?", respuesta: "Everest" },
    { pregunta: "¿Qué gas forma la mayor parte de la atmósfera terrestre?", respuesta: "Nitrógeno" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?", respuesta: "George Washington" },
    { pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?", respuesta: "Río Amazonas" },
    { pregunta: "¿En qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?", respuesta: "1939" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?", respuesta: "París" },
    { pregunta: "¿Cuántos continentes hay en el mundo?", respuesta: "Siete" },
    { pregunta: "¿Quién es conocido como el padre de la física moderna?", respuesta: "Albert Einstein" },
    { pregunta: "¿Cuál es el metal más ligero?", respuesta: "Litio" },
    { pregunta: "¿Qué inventó Alexander Graham Bell?", respuesta: "El teléfono" },
    { pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?", respuesta: "China" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?", respuesta: "Canberra" },
    { pregunta: "¿Quién descubrió la penicilina?", respuesta: "Alexander Fleming" },
    { pregunta: "¿Qué es la fotosíntesis?", respuesta: "Proceso por el cual las plantas producen su alimento" },
    { pregunta: "¿Cuál es el sistema operativo más utilizado en el mundo?", respuesta: "Windows" },
    { pregunta: "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?", respuesta: "William Shakespeare" },
    { pregunta: "¿Qué tipo de animal es un delfín?", respuesta: "Mamífero marino" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Italia?", respuesta: "Roma" },
    { pregunta: "¿Qué es el ADN?", respuesta: "Ácido desoxirribonucleico, material genético" },
    { pregunta: "¿Qué país es famoso por su pirámide de Giza?", respuesta: "Egipto" },
    { pregunta: "¿Cuál es el idioma más hablado del mundo?", respuesta: "Mandarín" },
    { pregunta: "¿Quién fue la primera mujer en ganar un premio Nobel?", respuesta: "Marie Curie" },
    { pregunta: "¿Qué deporte se juega en un campo de cricket?", respuesta: "Cricket" },
    { pregunta: "¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?", respuesta: "Océano Ártico" },
    { pregunta: "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?", respuesta: "Miguel de Cervantes" },
    { pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo?", respuesta: "Rusia" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de España?", respuesta: "Madrid" },
    { pregunta: "¿En qué continente se encuentra Egipto?", respuesta: "África" },
    { pregunta: "¿Qué instrumento musical tiene teclas?", respuesta: "Piano" },
    { pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?", respuesta: "Au" },
    { pregunta: "¿Qué planeta es conocido como el planeta rojo?", respuesta: "Marte" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Alemania?", respuesta: "Berlín" },
    { pregunta: "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?", respuesta: "206" },
    { pregunta: "¿Quién pintó 'La noche estrellada'?", respuesta: "Vincent van Gogh" },
    { pregunta: "¿Cuál es el animal más rápido del mundo?", respuesta: "Guepardo" },
    { pregunta: "¿En qué país se encuentra el Taj Mahal?", respuesta: "India" },
    { pregunta: "¿Cuál es el idioma oficial de Brasil?", respuesta: "Portugués" },
    { pregunta: "¿Qué fenómeno natural causa terremotos?", respuesta: "Movimientos tectónicos" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en el espacio?", respuesta: "Yuri Gagarin" },
    { pregunta: "¿Qué es el sistema solar?", respuesta: "Conjunto de planetas y cuerpos celestes que giran alrededor del sol" },
    { pregunta: "¿Cuál es el continente más pequeño del mundo?", respuesta: "Oceanía" },
    { pregunta: "¿Qué planeta tiene los anillos más conocidos?", respuesta: "Saturno" },
    { pregunta: "¿Cuál es el país de origen del sushi?", respuesta: "Japón" },
    { pregunta: "¿Qué es la gravedad?", respuesta: "Fuerza que atrae a los objetos hacia el centro de la Tierra" },
    { pregunta: "¿Qué ciudad es conocida como la Ciudad de la Luz?", respuesta: "París" },
    { pregunta: "¿Qué deporte se juega con una pelota ovalada?", respuesta: "Rugby" },
    { pregunta: "¿Cuál es el continente donde se encuentra el desierto del Sahara?", respuesta: "África" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Grecia?", respuesta: "Atenas" },
    { pregunta: "¿Qué tipo de energía es la solar?", respuesta: "Energía renovable" },
    { pregunta: "¿Quién descubrió América?", respuesta: "Cristóbal Colón" },
    { pregunta: "¿Cuál es la ciudad más poblada del mundo?", respuesta: "Tokio" },
    { pregunta: "¿Qué océano se encuentra entre América y Europa?", respuesta: "Océano Atlántico" },
    { pregunta: "¿Cuál es el país conocido por la producción de chocolate?", respuesta: "Suiza" },
    { pregunta: "¿Qué tipo de animal es la tortuga?", respuesta: "Reptil" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Canadá?", respuesta: "Ottawa" },
    { pregunta: "¿Qué instrumento se utiliza para medir la temperatura?", respuesta: "Termómetro" },
    { pregunta: "¿En qué continente se encuentra el monte Everest?", respuesta: "Asia" },
    { pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?", respuesta: "Yen" },
    { pregunta: "¿Qué planta se utiliza para hacer tequila?", respuesta: "Agave" },
    { pregunta: "¿Qué continente es conocido por la diversidad de especies?", respuesta: "América del Sur" },
    { pregunta: "¿Qué famoso científico desarrolló la teoría de la relatividad?", respuesta: "Albert Einstein" },
    { pregunta: "¿Quién escribió 'El Principito'?", respuesta: "Antoine de Saint-Exupéry" },
    { pregunta: "¿Cuál es el continente más grande del mundo?", respuesta: "Asia" },
    { pregunta: "¿Qué es la mitosis?", respuesta: "Proceso de división celular" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Egipto?", respuesta: "El Cairo" },
    { pregunta: "¿Qué animal es conocido por su memoria?", respuesta: "Elefante" },
    { pregunta: "¿Cuál es la velocidad de la luz?", respuesta: "299,792 km/s" },
    { pregunta: "¿Qué continente tiene más países?", respuesta: "África" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer ministro del Reino Unido durante la Segunda Guerra Mundial?", respuesta: "Winston Churchill" },
    { pregunta: "¿Qué animal tiene el cerebro más grande en relación a su tamaño corporal?", respuesta: "La hormiga" },
    { pregunta: "¿Quién es el dios griego de la guerra?", respuesta: "Ares" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Suecia?", respuesta: "Estocolmo" },
    { pregunta: "¿Qué es un agujero negro?", respuesta: "Región del espacio donde la gravedad es tan fuerte que nada puede escapar" },
    { pregunta: "¿Cuál es el deporte más popular del mundo?", respuesta: "Fútbol" },
    { pregunta: "¿Qué país es conocido como la tierra de los mil lagos?", respuesta: "Finlandia" },
    { pregunta: "¿Cuál es el principal ingrediente del guacamole?", respuesta: "Aguacate" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la obra 'Hamlet'?", respuesta: "William Shakespeare" },
    { pregunta: "¿Qué órgano del cuerpo humano produce insulina?", respuesta: "Páncreas" },
    { pregunta: "¿Cuál es el océano que rodea a Australia?", respuesta: "Océano Índico" },
    { pregunta: "¿Qué es un tsunami?", respuesta: "Ola gigante causada por un terremoto submarino" },
    { pregunta: "¿Cuál es la capital de Corea del Sur?", respuesta: "Seúl" },
    { pregunta: "¿Qué instrumento musical se toca con una pua?", respuesta: "Guitarra" },
    { pregunta: "¿Cuál es el continente que más recursos naturales tiene?", respuesta: "América del Sur" },
    { pregunta: "¿Qué es la cultura?", respuesta: "Conjunto de costumbres, creencias y valores de una sociedad" },
    { pregunta: "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?", respuesta: "Piel" },
    { pregunta: "¿Quién pintó 'El nacimiento de Venus'?", respuesta: "Sandro Botticelli" },
    { pregunta: "¿Cuál es la fórmula química del agua?", respuesta: "H2O" },
    { pregunta: "¿Qué es un volcán?", respuesta: "Abertura en la corteza terrestre por donde sale magma" },
    { pregunta: "¿Cuál es el país de origen del reggae?", respuesta: "Jamaica" },
    { pregunta: "¿Quién escribió 'Mujercitas'?", respuesta: "Louisa May Alcott" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del planeta más grande del sistema solar?", respuesta: "Júpiter" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de la Unión Soviética?", respuesta: "Mijaíl Gorbachov" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del río más largo de América del Sur?", respuesta: "Río Amazonas" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la novela 'El Señor de los Anillos'?", respuesta: "J.R.R. Tolkien" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país más pequeño del mundo?", respuesta: "Vaticano" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en caminar sobre la Luna?", respuesta: "Neil Armstrong" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del lago más grande de África?", respuesta: "Lago Victoria" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la obra 'Romeo y Julieta'?", respuesta: "William Shakespeare" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país con más islas en el mundo?", respuesta: "Suecia" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer ministro del Reino Unido durante la Primera Guerra Mundial?", respuesta: "David Lloyd George" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del río más largo de Asia?", respuesta: "Río Yangtsé" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la novela 'La Odisea'?", respuesta: "Homero" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país más grande de América del Sur?", respuesta: "Brasil" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?", respuesta: "George Washington" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del lago más grande de América del Norte?", respuesta: "Lago Superior" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la obra 'Hamlet'?", respuesta: "William Shakespeare" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país con más fronteras en el mundo?", respuesta: "China" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en volar solo sobre el Atlántico?", respuesta: "Charles Lindbergh" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del río más largo de Europa?", respuesta: "Río Volga" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la novela 'Don Quijote de la Mancha'?", respuesta: "Miguel de Cervantes" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país más pequeño de América del Sur?", respuesta: "Surinam" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de la Unión Europea?", respuesta: "Herman Van Rompuy" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del lago más grande de Asia?", respuesta: "Lago Baikal" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la obra 'Macbeth'?", respuesta: "William Shakespeare" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país con más idiomas oficiales en el mundo?", respuesta: "Sudáfrica" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en escalar el Monte Everest?", respuesta: "Tenzing Norgay" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del río más largo de África?", respuesta: "Río Nilo" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la novela 'La Ilíada'?", respuesta: "Homero" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país más grande de América del Norte?", respuesta: "Canadá" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de la República de China?", respuesta: "Sun Yat-sen" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del lago más grande de Europa?", respuesta: "Lago Ladoga" },
    { pregunta: "¿Quién escribió la obra 'Otelo'?", respuesta: "William Shakespeare" },
    { pregunta: "¿Cuál es el nombre del país con más zonas horarias en el mundo?", respuesta: "Rusia" },
    { pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en volar sobre el Polo Norte?", respuesta: "Richard E. Byrd" },
        // Agrega más preguntas y respuestas aquí
];
